新加坡教育制度好過香港好多

第一，新加坡分流方面好過香港
新加坡行精英制，唔似得香港周街大學生，degree氾濫
事實上，新加坡即使入唔到大學都有其他選擇
例如係五間polytechnics或者ITE，只要讀4至5年中學，考完N/O Level之後就可以去讀
相反喺香港幾乎個個都要讀足6年中學，考完DSE先可以有其他出路
有啲人既目標根本就唔係考大學，點解要迫佢地讀多兩年中學考DSE?

第二，新加坡教育比香港實用
除左NUS之外，新加坡既大專院校甚少開文科同社科，大多數人讀既都係有用既學科，就業方面得到保障
香港實左開左太多乞食科，搞到好多人嘥左十幾萬學費，到頭來都換唔到好既前途

講開分流，值得一提既就係PSLE
新加坡小學畢業要考公開試，中學編配會用考試成績為準則
相反香港小學升中係冇一套統一既考試制度，淨係靠校本既呈分試，難以確保每間學校既評核標準完全一致

升中試係70年代政府特登取消嘅
而家嘅呈分試係有用Pre S1 HKAT去做statistical moderation

呢一part我唔完全同意。公開試有好大嘅弊端， 就係容易引起為考試考試。而香港的製度反而較靈活。近年香港出現嘅教育問題，好大程度上係一個教育思想嘅問題， 而不是考試制度嘅問題。 在呢一方面新加坡不見得好過香港。

同意
當年取消升中試改做學能測驗 就係想考D你課程以外嘅野
但結果全民即刻改操學能測驗
事隔20年 政府最後整走埋埋學能測驗 就係唔想你地班友係咁操
再搞返公開試只係走回頭路